---
title: "Educação Ambiental: O que é e por que é tão importante?"
date: 2018-08-13T00:00:00.000Z
tags:
  - Ambiental
  - Consciência
  - Educação
  - Ensino
  - Escola
  - Meio ambiente
  - Sociedade
---

&nbsp;

<span style="font-weight: 400;">As questões ambientais estão cada vez mais tomando espaços nas discussões políticas e sociais. Mas <strong>infelizmente</strong> ainda falta engajamento da população em geral para lidar com todos os assuntos abordados atualmente.</span>
<span style="font-weight: 400;"> Seria interessante que tivesse uma participação popular mais ativa na tomada de decisões em questões como: desmatamento, poluição e agronegócio, mas para isso, é preciso levar conhecimento quanto a essas questões, <em>ou seja</em>, educar a população no quesito ambiental.</span>
<img class="aligncenter" src="https://media.giphy.com/media/fBMykTidtrgFA6ElUd/giphy.gif" alt="Netflix Linda GIF by Porta Dos Fundos" width="297" height="167" />
<p style="text-align: center;"><em>Infelizmente ainda não temos no Brasil</em></p>
<span style="font-weight: 400;">Assim, o enfoque é tratar de </span><b>educação ambiental</b><span style="font-weight: 400;">, que é voltada a formar pessoas com consciência ecológica e preocupadas com a sustentabilidade, considerando também as facetas econômicas, sociais, éticas e políticas das questões ambientais. Ela inclui ações tais como aulas em escolas e cursos, assim como palestras, oficinas e rodas de conversa, convidando a comunidade local a participar. </span>
<span style="font-weight: 400;">Nos ensinos infantil e fundamental, é ideal incentivar o conhecimento e curiosidade nas crianças, o que pode ser feito em brincadeiras e jogos. Desse jeito, é plantada uma <strong>semente de sustentabilidade que pode brotar no futuro!</strong></span>
<span style="font-weight: 400;"><img class="aligncenter" src="https://media.giphy.com/media/14b13BDH3V81wc/giphy.gif" alt="Baby Groot Dancing GIF" width="234" height="260" /></span>
<p style="text-align: center;"><em>Imagina que lindo  :-) </em></p>
<span style="font-weight: 400;">No nível médio, o meio ambiente pode ser visto em diversas disciplinas, como geografia, biologia, literatura e história. Isso rende uma oportunidade ótima de fazer atividades interdisciplinares, demonstrando como a natureza se relaciona como um todo. Podem ser tratados assuntos mais sérios como os impactos do desmatamento, poluição gerada por grandes indústrias, etc.</span>
<span style="font-weight: 400;">Na educação de nível superior, os assuntos são abordados de maneira mais específica, o que dá ao estudante condições de <strong>criar alternativas</strong> mais sustentáveis e novas tecnologias que podem ser implementadas na sociedade.</span>
<img class="aligncenter" src="https://media2.giphy.com/media/3o7WItFwySvwoMrgl2/giphy.gif" alt="confused mad scientist GIF" width="235" height="235" />
<p style="text-align: center;"><em>É ciência que fala, né?</em></p>
<span style="font-size: 12pt; color: #508e37;"><b>Importância e Benefícios </b></span>
<span style="font-weight: 400;">Um benefício direto da educação ambiental é<strong> criar uma nova geração de adultos mais conscientes</strong> e dispostos a fazer a diferença na questão ambiental. Mas não para por aí. Ela também traz vários benefícios para o desenvolvimento dos alunos. O jovem que é exposto a esse tipo de ação consegue levar para o lado prático vários conhecimentos que vê em sala de aula, e desse jeito fica mais fácil conectar a aprendizagem com o mundo exterior. Isso estimula a criatividade e a habilidade crítica, além de consolidar melhor o conteúdo tratado em sala.</span>
<span style="font-weight: 400;">A execução de atividades práticas pode até mesmo melhorar a integração entre os estudantes. E mais, é uma ótima forma de colocar crianças e jovens em contato com a natureza, o que tem se tornado gradativamente menos comum em ambientes urbanos, e incentivá-los a ter um estilo de vida mais saudável.</span>
<span style="font-weight: 400;">Até a escola se beneficia com esse tipo de ação, pois <strong>a educação ambiental auxilia no desempenho dos estudantes</strong>. Além disso, os alunos podem ser parte de projetos que economizam energia, água e outros recursos, o que ajuda a reduzir os custos da instituição de ensino.</span>
<img class="aligncenter" src="https://media1.giphy.com/media/P2MB29d7V3rhu/giphy.gif" alt="bruno mars GIF" width="332" height="166" />
<p style="text-align: center;"><em>Eu ouvi um 10?</em></p>
<span style="font-size: 12pt; color: #508e37;"><b>Como combater o consumismo?</b></span>
<span style="font-weight: 400;">Você sabia que o Brasil produz 79,9 toneladas de lixo sólido por ano? Boa parte desse lixo vem da indústria, e ele poderia ser muito reduzido com a otimização de alguns processos de produção. Além disso, o Brasil recicla muito pouco do seu lixo. Estimativas dizem que mais de 30% desse lixo pode ser reciclado, mas atualmente só reciclamos 3%! E o problema não é só aqui: de acordo com o cofundador e sócio-diretor de Inteligência de Recursos da Giral Viveiro de Projetos, Mateus Mendonça, a população mundial consome cerca de 30% a mais do que o planeta consegue repor, <strong>caminhando assim para extinção dos nossos recursos</strong>.</span>
<img class="aligncenter" src="https://media.giphy.com/media/HUkOv6BNWc1HO/giphy.gif" alt="Panic Omg GIF" width="254" height="192" />
<p style="text-align: center;"><em>NÃÃÃÃÃOOOOO</em></p>
<span style="font-weight: 400;">Aprender a economizar e reaproveitar recursos é uma forma de diminuir esse problema. Mas para isso, as pessoas precisam ser instruídas sobre consumo consciente. Uma população consciente sabe discernir quais mercadorias causam menos impacto na natureza e cobra das empresas estratégias sustentáveis de produção, distribuição e descarte. <strong>Isso faz toda a diferença!</strong></span>
&nbsp;
<span style="font-size: 12pt; color: #508e37;"><b>Alguns Projetos de Educação Ambiental</b></span>
<span style="font-weight: 400;">O </span><a href="https://www.plt.org/"><span style="font-weight: 400;">Project Learning Tree</span></a><span style="font-weight: 400;"> é um projeto estadunidense que promove a educação ambiental. Além de fornecer auxílio a professores e instituições de ensino dos EUA para promover ações ambientais, dispõe até mesmo de material online com cursos e sugestões de atividades familiares voltadas ao conhecimento sobre o meio ambiente.</span>
<span style="font-weight: 400;">No Brasil, existe o </span><a href="http://www.mma.gov.br/educacao-ambiental/educomunicacao/salas-verdes"><span style="font-weight: 400;">Projeto Sala Verde</span></a><span style="font-weight: 400;">, promovido pelo Ministério do Meio Ambiente, que consiste em criar as chamadas Salas Verdes, espaços para disseminar informação e realizar projetos voltados ao meio ambiente. O projeto já conta com 357 salas espalhadas pelo país.</span>
<span style="font-weight: 400;">Nós da </span><span style="color: #508e37;"><b>Seiva Jr</b></span><span style="font-weight: 400;"> também desenvolvemos projetos de educação ambiental. Além do projeto Sustentabilidade nas Escolas, que visa levar ações de educação ambiental a escolas da região, temos o projeto em desenvolvimento Feira Verde, no qual pretendemos desenvolver um curso sobre hortas e composteiras caseiras, a ser ministrado na UFABC.</span>
<span style="font-weight: 400;">Quanto antes começarmos a aprender sobre sustentabilidade e o meio ambiente, mais verde e saudável será o futuro do nosso planeta! E podemos fazer isso de diversas formas, incluindo a todos em uma educação de fácil acesso e interessante. <span style="color: #508e37;"><strong>E você, tem uma ideia de projeto educativo? Você pode começar na sua casa, escola ou vizinhança!</strong></span></span>
<img class="aligncenter" src="https://media1.giphy.com/media/l4JyVYnm7k7HJZZbq/giphy.gif" alt="thumb up GIF by MIC LOWRY" width="277" height="167" />
<p style="text-align: center;"><i>Vá em frente e arrasa!</i></p>
&nbsp;
<span style="font-weight: 400;">Correio. <strong>LIXO PRODUZIDO ANUALMENTE PELO BRASIL ENCHERIA 206 ESTÁDIOS DO MORUMBI.</strong> Disponível em: &lt;https://www.correio24horas.com.br/noticia/nid/lixo-produzido-anualmente-pelo-brasil-encheria-206-estadios-do-morumbi/&gt; Acesso em: 31 jul. 2018.</span>
